河南加油站爆炸5傷 網傳顧客用手機掃碼釀禍

河南濮陽縣一個路邊的加油站，周三（18日）下午4時30分左右突然發生爆炸，導致5人受傷、多車不同程度損壞。濮陽縣應急辦通報稱，傷者主要被燒傷或遭震碎的玻璃割傷，所幸經送院後均無生命危險。意外原因是施工導致天然氣管道破裂，氣體洩漏引發爆炸。

從網傳影片可見，爆炸發生後，油站被濃煙籠罩、周邊一片狼藉，大量雜物飛到旁邊的馬路路面，期間兩名赤裸上身的男傷者匆忙跑離現場。有知情者透露，爆炸是有民眾在加油站內，使用手機掃碼付款而引致，造成4人死亡。事發後，當地政府部門否認爆炸因手機掃碼付款引起。

據悉，由於高強度的手機信號，與加油站的電腦設備發生感應時，瞬間産生的電子摩擦有可能點燃汽油，故內地油站過往普遍禁止使用手機。但隨着行動支付日益流行，加上掃碼的感應時間較短、產生的電磁波功率較低，故許多油站已增設這種付款方式。

正評

硬幣導致感應器的磁通量改變

無事無事
支那方式折「違規建築」啫

掃咩碼先 用鏡頭影qr code根本唔會有咩電子摩擦，up得就up

根本加油站就唔應該用手機

屌你, 上網果下有呀

正常設計應該就唔會影響到, 但中國... 你懂的

mythbuster早己test過，係冇可能起火

香港油站有嚴厲既安全規格，
一定冇問題。支那就唔知啦~

利申:前石油公司寫字樓職員，負責跟進所有油站既大打雜。

好高科技 支爆寶

今時今日仲有人信呢D

一樣冇可能
myth玩過
用火花

太濃冇反應
太稀亦唔得

參考Mythbuster 其實並唔準確

因為喺大陸 咩都有可能係爆炸原因

i) 手機自爆
ii) 收銀自爆
iii) 格車自爆
iv) 油站自爆
v) 顧客自爆
etc

支爆

支那西瓜都識爆炸呀，你mythbuster又做唔做到呀

係支那冇野係冇可能

冇諗過嘅嘢都可以爆
可況油站同電話
銀仔 生果 水 屎塔 冇明火嘅火鍋

內地油站過往普遍禁止使用手機。但隨着行動支付日益流行，加上掃碼的感應時間較短、產生的電磁波功率較低，故許多油站已增設這種付款方式。

反智
8達通同PAYWAVE 笑了

拎部電話出黎係度掃來掃去比錢真係好戇鳩

西瓜日本/韓國都爆過

牛姨自己都話農業係乞米野

就小小一個油站而已
沒事兒沒事兒